%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: iso-8859-2 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
% připomínky posílejte na e-mail: bidlom AT fit.vutbr.cz
% vim: set syntax=tex encoding=latin2:
%============================================================================
\documentclass[english,cover]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy, na ktere se da klikat
%\documentclass[cover,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - na odkazy se neda klikat
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Neprejete-li si vysazet na prvni strane dokumentu desky, zruste 
%   parametr cover

% zde zvolime kodovani, ve kterem je napsan text prace
% "latin2" pro iso8859-2 nebo "cp1250" pro windows-1250, "utf8" pro "utf-8"
%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1, IL2]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{listings}
\usepackage[backend=bibtex]{biblatex}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usetikzlibrary{arrows,decorations.markings,positioning,shapes.symbols,shapes.callouts,shapes.geometric,patterns,calc} 
\tikzset{
    vertex/.style = {
        circle,
        fill            = black,
        outer sep = 2pt,
        inner sep = 1pt,
    }
}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}
\floatstyle{plain}
\newfloat{listing}{thp}{lop}[chapter]
\floatname{listing}{Listing}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky


% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2014,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Zadní část překladače jazyka C \\pro PicoBlaze-6},  %nazev prace v cestine
  title.en={C Language Compiler Back-End \\for PicoBlaze-6}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Martin Bříza},   %jmeno prijmeni autora
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UIFS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor=Zbyněk Křivka, %jmeno prijmeni skolitele
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={vhdl, c, kompilátor, sdcc, picoblaze, procesor, fpga}, %klicova slova v ceskem jazyce
  keywords.en={vhdl, c, compiler, sdcc, picoblaze, processor, fpga}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Tato práce řeší konstrukci zadní části kompilátoru jazyka C pro soft-core procesor PicoBlaze-6 od firmy Xilinx.
  K řešení tohoto problému bylo zvoleno užití projektu SDCC coby přední části překladače.
  Vytvořené řešení poskytuje podporu volání ukazatelů na funkce a užití struktur.
  Hlavním přínosem této práce je přenesení pokročilých konstrukcí jazyka C na procesor PicoBlaze.}, % abstrakt v ceskem jazyce
  abstract.en={The goal of this thesis is to construct a C compiler back-end for the soft-core processor PicoBlaze-6 by Xilinx, Inc.
  The construction itself was done by use of the SDCC as the compiler front-end.
  The resulting application offers the ability to compile function pointer calling and structure usage.
  The main benefit of this thesis is bringing of some advanced C language constructions to the PicoBlaze processor.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval sám pod vedením Ing. Zbyňka Křivky, Ph.D. },
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Rád bych poděkoval svému vedoucímu za odborné vedení, motivaci a cenné rady při řešení této práce
  a také svým blízkým za podporu v tomto období.}, % nepovinne
  %extendedabstract={},
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\extendedabstract{
    Tato práce se zabývá konstrukcí zadní části překladače jazyka C pro procesor PicoBlaze-6 od firmy Xilinx.

    PicoBlaze je soft-core procesor (šířený jako design ve VHDL) určený pro vložení do FPGA čipů řady Spartan a Virtex. Jeho nově vydaná verze, 6, přidává několik nových instrukcí, upravuje chování řady stávajících a především rozšiřuje velikost programové i operační paměti spouštěných programů.

    Pro vytvoření kompletního překladače je použit open-source framework SDCC, který tak slouží jako front-end. V práci popsaný back-end pak generuje jazyk symbolických instrukcí v notaci určené pro pBlazASM od firmy Mediatronix.

    Výsledná práce se pak věnuje především implementaci pokročilých konstrukcí jazyka, které nebyly dostupné v předchozích kompilátorech.

    Jmenovitě, tou nejpodstatnější vlastností jsou ukazatele na funkce, následuje implementace struktur.

    Z ostatních vlastností kompilátor umožňuje využívat vstupní i výstupní porty procesoru pro komunikaci s periferiemi. Implementované je i volání funkcí, včetně rekurze. Podpora aritmetických operací je základní, tedy shodná s jejich podporou na straně procesoru - podporovány jsou všechny operace kromě násobení a dělení. Nicméně, kód pro násobení a dělení na tomto procesoru je možné převzít z předchozí diplomové práce na toto téma.

    Vytvořený program byl otestovaný sadou krátkých netriviálních příkladů - programů, které demonstrují požadovanou funkcionalitu.

}

\bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % \listoffigures
  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
  \begin{flushleft}
  \printbibliography
  \end{flushleft}
  \appendix
  
  \input{prilohy} % viz. prilohy.tex
\end{document}
